屏幕顯示銷售進度 準買家：手都震埋 52折居屋揀單位 樓王40分鐘售出

屏幕顯示銷售進度 準買家：手都震埋
52折居屋揀單位 樓王40分鐘售出

昨首批申請人到樂富客務中心揀樓。
謝榮耀攝

【本報訊】以市價52折推售的4,431個居屋單位，包括長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑和東涌裕泰苑，破紀錄接獲27.2萬份申請。房委會昨安排首批中籤申請人到樂富客務中心揀樓，全日售出98個單位。其中凱樂苑高層一個629呎的三房海景樓王更於開售40分鐘售出。公屋戶形容揀樓時氣氛緊張，「好似要爭咁」；有買家購入三房大單位後，笑稱「好開心呀，好似中獎咁」。

記者：譚靜雯

相關新聞：逾百銀行職員爭按揭客

今期居屋爭崩頭，首批合資格的幸運兒昨早八時半前已抵達樂富客務中心揀樓，準買家金睛火眼「贒實」現場的電視屏幕，了解居屋單位銷售進度；也有人遇到心水單位即拍板，有人不用半小時已選購單位，隨即遞交銀行本票及支票，並簽署臨時買賣合約。

今期居屋樓王為凱樂苑E座39樓17室，屬三房兩廁的大單位，單位實用面積約629平方呎，售價467.98萬元，呎價達7,440元，單位在開始揀樓後約40分鐘已售出。

全日賣出98單位

一家三口現居於白田邨的李小姐獲安排首批，即早上九時揀樓，她說減至52折才有能力負擔，「7折買唔起呀，52折計過條數都可以」。她最終成功購買凱樂苑高層的三房大單位，售價約460多萬元，並即場支付約一成首期，「好開心呀，好像中獎咁㗎」。她又指凱樂苑交通方便，「我哋鍾意住嗰區，南昌站、長沙灣站行過去都方便」。

受重建影響的美東邨居民楊先生也獲優先揀樓，選購凱樂苑一個頂層，實用面積最大的631呎海景三房單位。他現時一家七口三代同堂居於公屋，盼改善居住環境，一圓置業夢，「香港地上（咗）車就一勞永逸㗎啦，唔需要政府要你報乜嘢（公屋），兩年檢討一次，唔合格就趕你走」。他購入的單位售價約460萬元，並已支付約5%首期，每月供款約兩萬元，形容日後供樓吃力，「同太太一齊供，阿仔讀緊大學，一家人一齊努力」。他說揀樓時氣氛緊張，「好似要爭咁，見到自己心儀單位就快被人揀晒好煎熬，手都震埋，最終都揀到三房，（心情）鬆晒啦！」凱樂苑前方正興建私樓，其單位日後有機會被遮檔，「預咗㗎啦，香港地無辦法，你今日有海景，唔等於聽日有海景」。

房委會昨安排首批逾百名申請人到樂富房委會客務中心揀選單位，全日售出98個單位，另有四名申請人放棄揀樓機會，房委會今日將安排133名綠表及白表的申請人到樂富揀樓。今期三個居屋屋苑由市價7折，減至52折推售，提供4,431個單位，實用面積介乎278至631平方呎，售價由118萬至468萬元。

相關新聞：凱樂苑受歡迎 裕泰苑無人吼

下一則
下一則
逾百銀行職員爭按揭客

逾百銀行職員爭按揭客
凱樂苑受歡迎 裕泰苑無人吼